榮成 ESG 聯貸案超額認購135％ 簽約金額86.65億元
2023-06-28
https://udn.com/news/story/7239/7264203
第一銀行統籌主辦榮成（1909）七年期86.65億元聯貸案，於今（28）日辦理簽約，認貸金額達93.58億元，認貸比率 135%，參貸情形踴躍，最終簽約金額為86.65億元。榮成表示，本次聯貸資金除用於償還既有金融負債暨充實中期營運週轉金外，亦將運用於彰化二林廠設置SRF（固體再生燃料）生質能鍋爐及發電設備。 榮成此次聯貸案由第一銀行統籌主辦及擔任管理銀行，華南銀行、土地銀行及臺灣銀行擔任共同主辦銀行，並邀集台灣企銀、兆豐銀行、農業金庫及彰化銀行等金融機構參貸，此聯貸案亦納入ESG指標連結利率條款。榮成目前於大中華區建有四座低碳造紙廠、12座綠色包裝廠、29座廢紙回收環保站，低碳造紙總產能385萬噸，位居亞洲前五大。 榮成近年積極響應政府政策，擴大回台投資，繼2013年首度啟動「鮭魚返鄉計畫」及2019年「回台投資2.0」計畫，於去年再度啟動「回台投資 3.0」計畫，加碼在台投資35億元，分成兩部分進行，第一部分針對南崁及神岡綠色包裝廠的產線自動化及智慧化升級改造，第二部分則規劃於彰化二林廠建置使用SRF生質燃料之鍋爐及發電設備，以降低煤炭等化石燃料使用，達到廢棄物資源化的目標。 榮成也積極打造環保科技、低碳造紙及綠色包裝生產線，預計今年湖北新機投產35萬噸後，兩岸低碳造紙總產能將達420萬噸；紙箱神岡廠及長沙廠陸續投產後，綠色包裝總產能將增至15.6億平方公尺。另公司去年已啟動全營運據點碳盤查及產品碳足跡盤查，目標完成2050淨零排放。 榮成 第一銀行